[
    {
        "nameOfSummary": "Дискретная математика",
        "questions": [
            {
                "question": "Конъюнкция - это операция логического сложения?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Ква́нтор — общее название для логических операций, ограничивающих область истинности какого-либо предиката и создающих высказывание?",
                "answer": true
            },
            {
                "question": "Неупорядоченная пара вершин графа называется дугой?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Рёбра, имеющие общую вершину, называются смежными?",
                "answer": true
            },
            {
                "question": "Если любая булева функция, являющаяся суперпозицией функций некоторого множества, принадлежит этому множеству, то такое множество называют замкнутым",
                "answer": true
            }
        ]
    },
    {
        "nameOfSummary": "Теория вероятностей",
        "questions": [
            {
                "question": "Схемой Бернулли называется последовательность независимых испытаний, в каждом из которых возможны лишь два исхода — «успех» и «неудача», при этом успех в каждом испытании происходит с одной и той же вероятностью p∈(0,1) , а неудача — с вероятностью q=1−p?",
                "answer": true
            },
            {
                "question": "Геометрическое распределение — распределение дискретной случайной величины, равной количеству испытаний случайного эксперимента до наблюдения первого провала?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Нера́венство Ма́ркова в теории вероятностей не может дать оценку вероятности, что случайная величина превзойдет по модулю фиксированную положительную константу, в терминах её математического ожидания?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Нера́венство Ма́ркова в теории вероятностей не может дать оценку вероятности, что случайная величина превзойдет по модулю фиксированную положительную константу, в терминах её математического ожидания?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Утверждение E(a)=a, где a∈R — константа, а E - мат. ожидание верно?",
                "answer": true
            }
        ]
    },
        {
        "nameOfSummary": "Алгоритмы и структуры данных",
        "questions": [
            {
                "question": "Верно ли, что команда push вынимает элемент из стека?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Правда ли, что сложность алгоритма сортировки пузырьком - O(n^2)?",
                "answer": true
            },
            {
                "question": "Алгоритм, в котором исходный массив разделяется на подмассивы фиксированной длины, далее каждый из них сортируется и объединяется с другими сортировкой слияния, называется... скажите название алгоритма.",
                "answers": 
                    "answer":
                        "text": "Timsort"
                        "correct": true
                    "answer":
                        "text": "Smoothsort"
                        "correct": false
            },
            {
                "question": "Верно ли, что односвязный список помимо своих данных содержит указатель на предыдущий элемент?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "У какой из приведенных сортировок наименьшая сложность?",
                "answers": 
                    "answer":
                        "text": "Сортировка пузырьком"
                        "correct": false
                    "answer":
                        "text": "Сортировка выбором"
                        "correct": false
 		    "answer":
                        "text": "Одинаковая у обоих вариантов"
                        "correct": true
            }
        ]
    },
{
        "nameOfSummary": "Машинное обучение",
        "questions": [
            {
                "question": "Алгоритм кластеризации является согласованным, еслиесли результат кластеризации не изменяется после допустимого преобразования ... Чего?"
        	"answers":
			"answer":
				"text":"функции расстояния"
				"correct": true
				"text":"функции ошибки"
				"correct": false
            },
            {
                "question": "Пулинговый слой в сверточной нейронной сети нужен, чтобы сжимать размерность изображения?",
                "answer": true
            },
            {
                "question": "Явление, возникающее, когда алгоритм обучения вырабатывает предсказания, которые слишком близко или точно соответствуют конкретному набору данных, но плохо работает на конкретных примерах. Как называется такое явление?",
                "answers": 
                    "answer":
                        "text": "Обучение без учителя"
                        "correct": false
                    "answer":
                        "text": "Недообучение"
                        "correct": false
                    "answer":
                        "text": "Переобучение"
                        "correct": true
            },
            {
                "question": "Верно ли, что регуляризация служит для предотвращения переобучения путем избавления от любого набора элементов в выборке?",
                "answer": false
            },
            {
                "question": "Верно ли, что метод опорных векторов используется в задачах классификации?",
                "answer": true
            }
        ]
    },


]
